**191. – Erysimum pumilum** Gaud. – Plante vivace, à souche épaisse, émettant des rejets stériles ; tiges basses de 5-15 cm, simples, anguleuses ; feuilles presque toutes radicales, nombreuses, lancéolées-linéaires, à poils en navette, les caulinaires 3-5, très entières ; fleurs d'un jaune soufre, assez grandes, peu odorantes ; //sépales latéraux nettement bossus à la base, 3-4 fois plus longs que le pédicelle ; //grappe fructifère courte, étroite, à pédicelles étalés ; siliques dressées, parallèles à l'axe, atténuées en bec court ; graines un peu bordées au sommet.
Rocailles des hautes montagnes ; Pyrénées centrales et orientales ; Alpes de la Provence, du Dauphiné et de la Savoie. – Alpes suisses et italiennes ; Carinthie. = Juillet-août.